\section{Эквивалентная схема ячейки ускорителя с волноводным соединением}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./pictures/stationary_type2_scheeme3.png}
		\caption{Эквивалентная схема ячейки ускорителя с волноводным соеденением}
		\label{stationary_type2_scheeme3}
	\end{center}
\end{figure}

На рисунке \ref{stationary_type2_scheeme3} изображена эквивалентная схема ускоряющей ячейки в общем виде.
Элементы $L_0$, $С_0$ и $r_0$ -- эквивалентные индуктивность, ёмкость и резистивное сопротивление ячейки соответственно;
$E$ и $r_g$ -- подключённый к ячейке генератор и его выходное сопротивление;
$r_L$ -- сопротивление поглощающей нагрузки, подключённой к ячейке; связь с соседними ячейками
(с индексами $l$ и $r$ для левого и правого контуров соответственно) может осуществляться по электрическому и магнитному полям
через элементы $C_l$, $C_r$, $M_l$ и $M_r$. Контура $Z_1 \dots Z_N$ -- это эквивалентные замены N волноводов, подключённых к ячейке.
В общем виде их волновые сопротивления произвольны.
Собственный ток контура обозначен $I_0$, токи соседних контуров -- $I_l$ и $I_r$.
Токи $I_1$ и $I_N$ -- токи контуров, с которыми соединена данная ячейка посредством длинных линий.
Коэффициент $\gamma _{nm}=\alpha _{nm}+j\beta _{nm}$ характеризует затухание и набег фазы волны при движении из контура m в контур n с учётом длины передающей линии.
Нормирующее сопротивление линии nm со стороны входа n обозначено $Z_{nm}$.

При приравнивании к нулю определённых параметров данной схемы можно получить различные комбинации эквивалентной схемы ячейки:
ячейка с электрической связью;
ячейка с магнитной связью;
ТТВ, подключённый к генератору;
ТТВ, подключённый к нагрузке;
ячейки, соединённые отрезком передающей линии.
Также возможные комбинации данных вариантов.

\medskip

Запишем выражение контурного тока для данной схемы:

\begin{multline}
	\left(
		j\omega M_l
		-
		\frac 1{j\omega C_l}
	\right)
	\dot I_l
	+
	\left(
		r_0+
		r_g+
		r_L+
		j\omega L_0+
		\frac 1{j\omega C_0}+
		\frac 1{j\omega C_l}+
		\frac 1{j\omega C_r}
		+\right.
		\\
		\left.+
		Z_{01}
		\frac{
			1
			+
			e^{-2\gamma_{01} L_{01}}
		}{
			1
			-
			e^{-2\gamma_{01} L_{01}}
		}
		+
		\ldots
		+
		Z_{0N}
		\frac{
			1
			+
			e^{-2\gamma_{0N} L_{0N}}
		}{
			1
			-
			e^{-2\gamma_{0N} L_{0N}}
		}
	\right)
	\dot I_0
	+\\+
	\left(
		j\omega M_r
		-
		\frac 1{j\omega C_r}
	\right)
	\dot I_r
	-
	\sqrt{Z_{01} Z_{10}}
	\frac{
		e^{-2\gamma_{01} L_{01}}
	}{
		1
		-
		e^{-2\gamma_{01} L_{01}}
	}
	\dot I_1
	-
	\ldots \\ \ldots
	-
	\sqrt{Z_{0N} Z_{N0}}
	\frac{
		e^{-2\gamma_{0N} L_{0N}}
	}{
		1
		-
		e^{-2\gamma_{0N} L_{0N}}
	}
	\dot I_N
	=
	\dot E +
	\dot E_\textup{п}
\end{multline}

Для упрощения восприятия дальнейших выкладок введём замены:

$$
	\tau _{0n}
	=
	\frac{
		1
		+
		e^{-2\gamma_{0n} L_{0n}}
	}{
		1
		-
		e^{-2\gamma_{0n} L_{0n}}
	}
$$
$$\chi_{\sum 0}=\chi_g+\chi_L+\chi_1\tau _{01}+\ldots +\chi_N\tau _{0N}$$
$$
	\xi_{0n}
	=
	\frac{
		e^{-2\gamma_{0n} L_{0n}}
	}{
		1
		-
		e^{-2\gamma_{0n} L_{0n}}
	}
$$
Преобразуем с использованием выражений:
$$C_{\sum 0}=\left(C_0^{-1}+C_l^{-1}+C_r^{-1}\right)^{-1}$$
$$f_0=\frac 1{2\pi \sqrt{L_0C_{\sum 0}}}$$
$$Q_0=\frac{\omega_0L_0}{r_0}=\frac 1{\omega_0C_{\sum 0}r_0}=\frac{\sqrt{L_0/C_{\sum 0}}}{r_0}$$
$$\chi_g=\frac{r_g}{r_0};~ \chi_L=\frac{r_L}{r_0};~ \chi_n=\frac{Z_n}{r_0}$$
$$K_R^E=2\frac{\sqrt{C_{\sum 0}C_{\sum R}}}{C_{R}};~ K_R^H=-2\frac{M_R}{\sqrt{L_0L_R}}$$
$$\dot X_0=\frac{\dot I_0}{\sqrt{C_{\sum 0}}}$$
$$E=\sqrt{8r_gP_g}$$

\bigskip


\begin{multline}
	\left(
		j2\pi f M_l
		-
		\frac 1{j2\pi fC_l}
	\right)
	\dot I_l
	+
	\left(
		r_0+
		r_g+
		r_L+
		j2\pi fL_0+
		\frac{
			1
		}{
			j2 \pi f
			C_{\sum 0}
		}
		+
		Z_1\tau _{01}
		+
		\ldots
		\right.\\\left.
		\ldots
		+Z_N\tau_{0N}
	\right)
	\dot I_0
	+
	\left(
		j\omega M_r
		-
		\frac 1{j2\pi f C_r}
	\right)
	\dot I_r
	-
	\sqrt{Z_1 Z_0}
	\xi_{01}
	\dot I_1
	-
	\ldots \\ \ldots
	-
	\sqrt{Z_N Z_0}
	\xi_{0N}
	\dot I_N
	=
	E\exp (j\varphi)
	+
	\dot E_\textup{п}
\end{multline}

\begin{multline}
	\left(
		\frac{
			j K_l^E
		}{
			4\pi f
			\sqrt{C_{\sum 0} C_{\sum l}}
		}
		-
		j\pi f
		K_l^H
		\sqrt{L_0L_l}
	\right)
	\dot I_l
	+
	\left(
		r_0
		\left[
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			\right]
		+
		j
		\frac f{f_0}
		Q_0 r_0
		-
		j
		\frac{f_0} f
		Q_0 r_0
	\right)
	\dot I_0
	+\\+
	\left(
		\frac{
			jK_r^E
		}{
			4\pi f
			\sqrt{C_0C_r}
		}
		-
		j\pi f
		K_r^H
		\sqrt{L_0L_r}
	\right)
	\dot I_r
	-
	\sqrt{Z_1 Z_0}
	\xi_{01}
	\dot I_1
	-
	\ldots \\ \ldots
	-
	\sqrt{Z_1 Z_N}
	\xi_{0N}
	\dot I_N
	=
	\sqrt{8 P_g r_g}
	\exp(j\varphi )
	+
	\dot E_\textup{п}
\end{multline}

\begin{multline}
	\left(
		\frac{K_l^E} 2-
		\frac{
			4 \pi^2 f^2
			K_l^H
			\sqrt{L_0L_l}
			\sqrt{C_{\sum 0} C_{\sum l}}
		}{
			2
		}
	\right)
	j
	\dot X_l
	\frac{
		\sqrt{C_{\sum l}}
	}{
		\omega
		\sqrt{C_{\sum 0} C_{\sum l}}
	}
	+\\+
	\left(
		\frac{f}{f_0}
		-
		\frac{f_0}{f}
		-
		j
		\frac{1+\chi_{\sum 0}}{Q_0}
	\right)
	j r_0
	\dot X_0
	Q_0
	\sqrt{C_{\sum 0}}
	+\\+
	\left(
		\frac{K_r^E} 2-
		\frac{
			4 \pi^2 f^2
			K_r^H
			\sqrt{L_0 L_r}
			\sqrt{C_{\sum 0} C_{\sum r}}
		}{
			2
		}
	\right)
	j
	\dot X_r
	\frac{
		\sqrt{C_{\sum r}}
	}{
		\omega
		\sqrt{C_{\sum 0} C_{\sum r}}
	}
	-\\-
	\sqrt{\chi_0 \chi_1}
	\xi_{01}
	r_0
	\dot X_1
	\sqrt{C_{\sum 1}}
	-
	\ldots
	-
	\sqrt{\chi_0 \chi_N}
	\xi_{0N}
	r_0
	\dot X_N
	\sqrt{C_{\sum N}}
	=\\=
	\sqrt{8P_gr_0\chi_g}
	\exp (j\varphi )
	+
	\dot E_\textup{п}
\end{multline}

\begin{multline}
	\left(
		\frac{K_l^E} 2
		-
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
	\right)
	j
	\dot X_l
	\frac {1}{\omega \sqrt{C_{\sum 0}}}
	+
	\left(
		\frac{K_r^E} 2-
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
	\right)
	j
	\dot X_r
	\frac {1}{\omega \sqrt{C_{\sum 0}}}
	+\\+
	\frac f{f_0}
	\left(
		\frac{f}{f_0}
		-
		\frac{f_0}{f}
		-
		j
		\frac{1+\chi_{\sum 0}}{Q_0}
	\right)
	\frac{\omega_0}{\omega }
	j
	\dot X_0
	\frac {1}{\omega_0\sqrt{C_{\sum 0}}}
	-\\-
	\sqrt{\chi_0 \chi_1}
	\xi_{01}
	\frac{\dot X_1}{Q_0}
	\frac{\omega }{\omega_0}
	\frac{
		\sqrt{C_{\sum 1}}
	}{
		\sqrt{C_{\sum 0}}
	}
	\frac {1}{\omega \sqrt{C_{\sum 0}}}
	-
	\ldots
	-
	\sqrt{\chi_0 \chi_N}
	\xi_{0N}
	\frac{\dot X_N}{Q_0}
	\frac{\omega }{\omega_0}
	\frac{
		\sqrt{C_{\sum N}}
	}{
		\sqrt{C_{\sum 0}}
	}
	\frac {1}{\omega \sqrt{C_{\sum 0}}}
	=\\=
	\sqrt{8P_gr_0\chi_g}
	\exp (j\varphi)
	+
	\dot E_\textup{п}
\end{multline}

\begin{multline}
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E} 2
	\right)
	\dot X_l
	+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac {f}{f_0}
		\frac{1+\chi_{\sum 0}}{Q_0}
	\right)
	\dot X_0
	+\\+
	\left(
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
		-
		\frac{K_r^E}{2}
	\right)
	\dot X_r
	-
	j
	\xi_{01}
	f
	\dot X_1
	\sqrt{\frac{\chi_0}{Q_0Q_1f_0f_1}}
	-
	\ldots
	\\
	\ldots
	-
	j f
	\xi_{0N}
	\dot X_N
	\sqrt{\frac{\chi_0}{Q_0Q_Nf_0f_N}}
	=
	j 4
	\sqrt{
		2 \pi^2 f^2 P_g r_0
		\chi_g
		C_{\sum 0}
	}
	\exp (j\varphi)
	-
	\dot J
\end{multline}

\begin{multline}
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E} 2
	\right)
	\dot X_l
	+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac f{f_0}
		\frac{1+\chi_{\sum 0}}{Q_0}
	\right)
	\dot X_0
	+\\+
	\left(
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
		-
		\frac{K_r^E} 2
	\right)
	\dot X_r
	-
	j
	\xi_{01}
	f
	\dot X_1
	\sqrt{
		\frac{
			\chi_0
		}{
			Q_0 Q_1 f_0 f_1
		}
	}
	-
	\ldots
	-
	j f
	\xi_{0N}
	\dot X_N
	\sqrt{
		\frac{
			\chi_0
		}{
			Q_0 Q_N f_0 f_N
		}
	}
	= \\ =
	j 4
	\sqrt{
		2 \pi^2 f^2
		P_g r_0
		\chi_g
		C_{\sum 0}
	}
	\exp (j\varphi)
	-
	j
	\dot X_0
	\frac{\alpha}{1 - \alpha}
	\frac{
		\exp{(j \varphi)}
	}{
		\cos{(\varphi)}
	}
	\frac{1}{Q_0}
	\left( \frac{f}{f_0} \right)^{4}
\end{multline}

\begin{multline}
	\left(
		\frac{f^2K_l^H}{2f_lf_0}
		-
		\frac{K_l^E} 2
	\right)
	\dot X_l
	+
	\left(
		\frac{f^2K_r^H}{2f_0f_r}
		-
		\frac{K_r^E} {2}
	\right)
	\dot X_r
	+\\+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_0^2}
		+
		j
		\frac {f}{f_0}
		\frac{1}{Q_0}
		\left(
			1
			+
			\chi_{\sum 0}
			+
			\frac{\alpha}{1 - \alpha}
			\frac{
				\exp{(j \varphi)}
			}{
				\cos{(\varphi)}
			}
			\left( \frac{f}{f_0} \right)^{3}
		\right)
	\right)
	\dot X_0
	-\\-
	j
	\xi_{01}
	f
	\dot X_1
	\sqrt{\frac{\chi_0}{Q_0Q_1f_0f_1}}
	-
	\ldots
	-
	j
	\xi_{0N}
	f
	\dot X_N
	\sqrt{\frac{\chi_0}{Q_0 Q_N f_0 f_N}}
	=
	j 4
	\sqrt{
		\pi
		\frac {f}{f_0}
		f P_g
		\frac{\chi_g}{Q_0}
	}
	\exp (j\varphi)
	\label{stationary_type2_eq_base}
\end{multline}
